\documentclass[a4paper,twoside,final]{article}
%\documentclass[iop]{emulateapj}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuges]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{url,hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{placeins}
\usepackage{float}

%Usa estilo linguamatica
\usepackage{linguamatica}

%% Para português (UTF-8)
\usepackage{fullname_pt}
%% Para inglês
%%%% \usepackage{fullname_en}


% Linguamatica - redo section titles to inlcude small caps 
\titleformat{\section}[block]{\scshape\bfseries}{\thesection}{5pt}{}[\hrule]
% Linguamatica - Move footer down
\setlength{\footskip}{25pt}


% needed if using emulateapj
%\slugcomment{}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}


\lstset{
 		 %keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  		language=bash,                 % the language of the code
		breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
	 basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
		breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
		numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
		stepnumber=2,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
		numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code\\
	    numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
	    morekeywords={
	    	*,
	    	...,
	    	contact\_name,
	    	check\_command,
	    	max\_check\_attempts,
	    	notification\_interval,
	    	notification\_period,
	    	notification\_options,
	    	contact\_groups,
	    	is\_volatile,
	    	check\_period,
	    	normal\_check\_interval,
	    	retry\_check\_interval,
	    	contact,
	    	host\_notification\_period,
	    	host\_notification\_options,
	    	email,
	    	service\_notification\_commands,
	    	host\_notification\_commands,
	    	service\_notification\_options,
	    	service\_notification\_period,
	    	contactgroup,
	    	contactgroup\_name,
	    	members,
	    	command\_name,
	    	command\_line
	    	hostgroup\_name,
	    	service\_description,
	    	use,
	    	command\_line,
	    	host\_name,
	    	address,
	    	icon\_image,
	    	statusmap\_image,
	    	host,
	    	notifications\_enabled,
	    	event\_handler\_enabled,
	    	flap\_detection\_enabled,
	    	failure\_prediction\_enabled,
	    	process\_perf\_data,
	    	retain\_status\_information,
	    	retain\_nonstatus\_information,
	    	register,
	    	action\_url,
	    	name,
	    	service,
	    	generic-service,
	    	active\_checks\_enabled,
	    	passive\_checks\_enabled,
	    	parallelize\_check,
	    	obsess\_over\_service,
	    	check\_freshness,
	    	hostgroups,
	    },            % if you want to add more keywords to the set
	      deletekeywords={email, printf},            % if you want to delete keywords from the given language
}	    


\begin{document}
	% % % % % % % TITLE % % % % % % % %
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			
			\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}}
			
			%\vspace*{1.5cm}
			\textsc{\LARGE \bfseries Instituto Superior de Engenharia do Porto}\\
			\textsc{\large Engenharia Informática}\\[1.2cm]

			\vspace*{0.8cm}
			
			\begin{figure}[h!]
				\begin{center}
					\leavevmode
					\includegraphics[scale=0.75, trim = 0mm 0mm 0mm 0mm, clip]{isep_logo}
				\end{center}
			\end{figure}
			\vspace{0.8cm}
			

			\textsc{\Large ARQSI }
			\HRule \\[0.4cm]{
				\huge \bfseries Arquitetura de Sistemas\\[0.3cm]
				\large Editora IDEIMusic
			}\\[0.4cm]
			\HRule \\[1.5cm]

			\vspace{1cm}

			\begin{table}[h]
			\centering
			\large
			\begin{tabular}{ccc}  \\
			Humberto Carvalho &  Jorge Correia & Fernando Nuno \\
			\normalsize 1120409 & \normalsize 1120492 & \normalsize 1120366 \\ \\ 
			\end{tabular}
			\end{table}
			
			\vfill
			%\vspace{3.8cm} %needed only if using emulateapj
			{\large \today}
			
		\end{center}
	\end{titlepage}
% % % % % % % END TITLE % % % % % % % %
% needed if using emulateapj
%\author{}
%\affil{}

\onecolumn

\begin{resumo}
	Este trabalho tem como objectivo a desenvolvimento de dois websites e um serviço. Uma editora, uma loja de música e um serviço de estatísticas de vendas de musicas. 	O website da editora foi desenvolvido em aspx.net C\# sobre o padrão MVC. O resto será desenvolvido em php sobre a framework MVC laravel. 
	
	Neste documento vamos detalhar uma logical view, uma deployment view, e docuentar as interfaces dos componentes com pré-condições e  pós condições das operações de mais alto nível.
	Por fim vamos detalhar as valorizações realizadas. 
\end{resumo}

%\keywords{lol,a}
\palavraschave{MVC, apsx.net, C\#, laravel, php}


%include page numbers in linguamatica
\thispagestyle{plain}
\pagestyle{plain}

\section{Arquitetura da Aplicação}
	
	A deployment view é muito simples. Existem três servidores principais onde são alojados os websites e os devidos serviços a esses websites. Existe um servidor de apoio que contém a base de dados sql server para apoiar a IDEMusic, sendo que esta está totalmente dependente das tecnologias c\# aspx.net da Microsoft.
	
	Toda a restante infrastutura depende apenas do php em si e as suas dependências como mcrypt, sendo possível utilizar qualquer base de dados, serviço de email ou cache, por exemplo são suportadas as base de dados sqlite, mysql, phsql, sqlsrv, mongodb e redis.  Na cache podemos utilizar file, base de dados, apc, memcached, redis e array.  No email é possível utilizar smtp, mail, sendmail, mailgun e mandrill.
	
	\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=120mm]{images/deployment}
	\caption{Deployment View}
	\end{figure}

	\subsection{Music Store}
		A music store foi desenvolvida na framework laravel, uma framework php com arquitetura model view controller. 	O website faz uso do boostrap, contém um serviço restfull para receber as API\_KEYs das editoras. Registo e confirmação por email,  queries optimizadas com cache, plotting de gráficos via a libraria flot carregados via ajax. Existem também redirecionamentos dinâmicos, e o sistema de notificação de vendas é assíncrono.  

	\subsection{IDEIMusic}
		Foi implementada uma editora utilizando a tecnologia Aspx da Microsoft, foi desenvolvida de acordo com o padrão MVC (Model View Controller), versão 5.
		Esta editora dispões de 3 perfis para utilizadores registados, um administrador, um gestor de produtos e um cliente ( a loja).
		O administrador tem como funcionalidades gerir os utilizadores e consultar as informações de vendas e encomendas.
		Ao gestor de produtos, compete-lhe apenas gerir os stocks e eliminar produtos da base de dados.
		A loja só regista na editora para receber uma api-key de modo a poder utilizar os serviços da editora. Essa chave é enviada por serviço quando a loja se regista.
		A editora dispões de 3 serviços WCF, um para enviar um catálogo para as lojas, outro para processar as encomendas das lojas e por fim um que permite guardar as vendas da loja na base de dados da editora.
		A editora encontra-se hospedada na máquina virtual Windows e pode ser acedida através do seguinte endereço:
		Wvm012.dei.isep.ipp.pt/IDEIMusic
		
		\subsection{Pré-Pós Condições}
		As interfaces dos componentes de operações de mais alto nível são:
		\begin{itemize}
			\item Adicionar albums ao catalogo
			\item vender Album
		\end{itemize}
		
		\subsubsection{Adicionar albums ao catalogo}
		Pré Condições
		\begin{itemize}
			\item Utilizador deve de se autenticar previamente;
		\end{itemize}
		Pós Condições de sucesso
		\begin{itemize}
			\item Utilizador é retornado para a página de catalogo;
			\item O produto é adicionado ao catalogo
		\end{itemize}
		Pós Condições de falha
		\begin{itemize}
			\item Utilizador é notificado do erro
		\end{itemize}
		
		\subsubsection{vender Album}
		Pré Condições
		\begin{itemize}
			\item Uma instância de Order é necessária para prosseguir com o caso de uso.
		\end{itemize}
		Pós Condições de sucesso
		\begin{itemize}
			\item Uma instância de AlbumQuantinstance aq foi criada (instancecreation)
			\item aq foi associada com a instância  Order actual (association formed);
			\item Order.total foi incrementada com o valor de aq.Album.price;
			\item A quantidade em stock do produto diminui consoante o pedido
		\end{itemize}
		Pós Condições de falha
		\begin{itemize}
			\item Utilizador é notificado do erro
		\end{itemize}
		
		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=120mm]{images/package}
		\caption{Package Diagram}
		\end{figure}	
		
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=120mm]{images/controller}
		\caption{Controllers Package}
		\end{figure}	
		
	\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=120mm]{images/models}
			\caption{Models Package}
			\end{figure}	
				
	\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=120mm]{images/views}
			\caption{Views Package}
			\end{figure}
				
	\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=118mm]{images/sql}
				\caption{Data Model Diagram}
				\end{figure}	


			 	 
		\subsection{Import  Music}
		A import foi desenvolvida na framework laravel, a framework é MVC. A import music recebe por serviço  
	
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=120mm]{images/package}
			\caption{Package Diagram}
		\end{figure}
			
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=40mm]{images/icontroller}
			\caption{Controller and Views Diagram}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=120mm]{images/imodels}
			\caption{Model Diagram}
		\end{figure}
		
		\begin{figure}[H]
				\centering
				\includegraphics[width=160mm]{images/isql}
				\caption{Data Model Diagram}
		\end{figure}

			\subsection{Pré-Pós Condições}
                As interfaces dos componentes de operações de mais alto nível são:
                \begin{itemize}
                \item Encomendar itens da loja
                \item Encomendar itens da editora
                \item Adicionar itens na editora
                \end{itemize}

                \subsubsection{Encomendar itens da loja}
                Pré Condições
                \begin{itemize}
                \item Utilizador deve de se autenticar previamente;
                \item Os itens pretendidos devem de existir em stock;
                \item Utilizador deve de fornecer informações adicionais da encomenda válidos
                \end{itemize}
                Pós Condições de sucesso
                \begin{itemize}
                \item Utilizador é retornado para uma página de sucesso;
                \item O stock do item na loja é reduzido consoante a quantidade encomendada
                \end{itemize}
                Pós Condições de falha
                \begin{itemize}
                \item Utilizador é notificado do erro
                \end{itemize}

                \subsubsection{Encomendar itens da editora}
                        Pré Condições
                        \begin{itemize}
                        \item Utilizador deve de se autenticar previamente como adminitrador;
                        \item É efetuado um pedido á editora do catalogo de produtos;
                        \item Adminitrador insere quantias que existam no stock da editora;
                        \item É efetuado um pedido de encomenda com os produtos á editora
                        \end{itemize}
                        Pós Condições de sucesso
                        \begin{itemize}
                        \item Itens são adicionados á loja;
                        \end{itemize}
                        Pós Condições de falha
                        \begin{itemize}
                        \item Utilizador é notificado do erro
                        \end{itemize}
			
\section{Conclusão}
	O nosso objetivo desenvolver três websites. Cumprimos com todos os requisitos obrigatórios, todos os factores de valorização e ainda abordamos conceitos e métodos que não foram lecionados que também se tornaram factores de valorização

	Estamos bastante satisfeitos com o resultado final, mas é sempre possível melhorar, gostávamos de ter feito um backend para gerir a loja, e css loaders para os gráficos. 

\section*{Agradecimentos}
	Gostávamos de agradecer a todo o corpo docente da unidade curricular pelo empenho e dedicação demonstrados durante o desenvolvimento do projeto. Em especial ao professor Antonio Constantino que nos orientou durante o desenvolvimento e pela orientação  nas aulas práticas, e ao professor José Miguel Ferreira De Areia Losa Losa por nos ter apoiado a resolver dificuldades técnicas. 

	Sem este empenho por parte do corpo docente não era possível o trabalho desenvolvido.

%% Para português (UTF-8)
\bibliographystyle{fullname_pt}

%% Para inglês
%% \bibliographystyle{fullname_en}


\end{document}
